\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai \nouppercase {附~录\,A }}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf 附~录\,A\hspace{.8em}散射振幅的计算细节}
\vspace*{5pt}
\centerline{\sanhao\bf {附~录\,A\hspace{.8em}散射振幅的计算细节}}\label{appA}
\vspace*{30pt}
\thispagestyle{plain}
\setcounter{equation}{0}
\renewcommand{\theequation}{A-\arabic{equation}}
$q\bar{q}\rightarrow t\bar{t}G_n$的散射振幅为
\begin{align*}
i\mathcal{M}&=\overline{u}(k_2)\[-\frac{i}{2\overline{M}_P}g_st^a  (X_{\mu\nu}^{\phantom{\mu\nu}\a}+X_{\nu\mu}^{\phantom{\nu\mu}\a})\]u(k_1)\overline{t}(p_3)\( ig_s\q^\b t^b\)t(p_4)\\
&~\quad\cdot\frac{-i\d^{ab}g_{\a\b}}{(k_1+k_2-k)^2+i\epsilon}G^{(n)\mu\nu}(k)  \\%1
&\quad+\overline{u}(k_2)\( ig_s\q^\a t^a\)u(k_1)\overline{t}(p_3)\[-\frac{i}{2\overline{M}_P}g_st^b(X_{\mu\nu}^{\phantom{\mu\nu}\b}+X_{\nu\mu}^{\phantom{\nu\mu}\b})\]t(p_4)\\
&~\quad\cdot\frac{-i\d^{ab}g_{\a\b}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon}  G^{(n)\mu\nu}(k)\\%2
&\quad+\overline{u}(k_2)\( ig_s\q^\a t^a\)u(k_1)\overline{t}(p_3)\( ig_s\q^\b t^b\)t(p_4)\frac{-i\d_{ca}g_{\q\a}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon}\\
&~\quad\cdot\(-\frac{i}{\bar{M}_P}\d^{cd}[W_{\mu\nu\q\d}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\q\d}^{(\gamma)}]\)\frac{-i\d_{bd}g_{\b\d}}{(k_1+k_2-k)^2+i\epsilon} G^{(n)\mu\nu}(k) \\%3
&\quad+\overline{u}(k_2)\( ig_s\q^\a t^a\)\frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! k+m_t)}{(k_1-k)^2-m_t^2+i\e}\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)u(k_1)\overline{t}(p_3)\\
&~\quad\cdot \( ig_s\q^\b t^b\)t(p_4)\frac{-i\d^{ab}g_{\a\b}}{(k_1+k_2-k)^2+i\epsilon} G^{(n)\mu\nu}(k) \\%4
&\quad+\overline{u}(k_2)\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\]\)\frac{i(\slash\!\!\! k_2-\slash\!\!\! k+m_t)}{(k_2-k)^2-m_t^2+i\e} \( ig_s\q^\a t^a\)u(k_1)\overline{t}(p_3)\\
&~\quad\cdot\( ig_s\q^\b t^b\)t(p_4)\frac{-i\d^{ab}g_{\a\b}}{(k_1+k_2-k)^2+i\epsilon} G^{(n)\mu\nu}(k) \\%5
&\quad+\overline{u}(k_2)\( ig_s\q^\a t^a\)u(k_1)\overline{t}(p_3)\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3-k)^2-m_t^2+i\e}\\
&~\quad\cdot\( ig_s\q^\b t^b\)t(p_4)\frac{-i\d^{ab}g_{\a\b}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon} G^{(n)\mu\nu}(k) \\%6
&\quad+\overline{u}(k_2)\( ig_s\q^\a t^a\)u(k_1)\overline{t}(p_3)\( ig_s\q^\b t^b\)\frac{i(\slash\!\!\! p_4-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_4-k)^2-m_t^2+i\e}\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\\
&~\quad\cdot t(p_4)\frac{-i\d^{ab}g_{\a\b}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon} G^{(n)\mu\nu}(k) %7
\end{align*}
%
$gg\rightarrow t\bar{t}G_n$的散射振幅为
\begin{align*}
i\mathcal{M}_{gg}&=g^\a_a(k_1)\Big(\frac{g_s}{\bar{M}_P}f^{abc}[Y(k_1){\mu\nu\alpha\beta\gamma}+Y(k_2){\mu\nu\beta\gamma\alpha}+Y(k_3){\mu\nu\gamma\alpha\beta} +Y(k_1){\nu\mu\alpha\beta\gamma}\\
&\quad+Y(k_2){\nu\mu\beta\gamma\alpha}+Y(k_3){\nu\mu\gamma\alpha\beta}] \Big)g^\b_b(k_2)\frac{-i\d^{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon}\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma^\d t^d)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\%1
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\(g_sf^{abc}\[g^{\a\b}(k_1-k_2)^\gamma+g^{\b\gamma}(k_1)^\a+g^{\gamma\a}(-2k_1-k_2)^\b\]\)\\
&~\quad\cdot\frac{-i\d_{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon}  \bar{t}(p_3)\[-\frac{i}{2\overline{M}_P}g_st^d(X_{\mu\nu}^{\phantom{\mu\nu}\d}+X_{\nu\mu}^{\phantom{\nu\mu}\d})\]t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\%2
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\(g_sf^{abc}\[g^{\a\b}(k_1-k_2)^\gamma+g^{\b\gamma}(k_1)^\a+g^{\gamma\a}(-2k_1-k_2)^\b\]\)\\
&~\quad\cdot\frac{-i\d_{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon} \(-\frac{i}{\bar{M}_P}\d^{dk}[W_{\mu\nu\d\k}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\d\k}^{(\gamma)}]\)\frac{-i\d_{lk}g_{\l\k}}{(k_1+k_2-k)^2+i\epsilon}\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma^\l t^l)\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)\\%3
&\quad +g^\d_d(k_1)\(-\frac{i}{\bar{M}_P}[W_{\mu\nu\d\k}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\d\k}^{(\gamma)}]\)\frac{-i\d_{kc}g_{\k\gamma}}{(k_1-k)^2+i\epsilon}\Big(g_sf^{abc}\big[g^{\a\b}(k_1-k_2-k)^\gamma  \\
&\quad+g^{\gamma\a}(-2k_1-k_2-2k)^\b\big]\Big)g^\b_b(k_2)\frac{-i\d^{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon}\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma^\d t^d) \\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)\\%4
&\quad+ g^{\b\gamma}(k_1-k)^\a +g^\a_a(k_1)\(g_sf^{abc}\[g^{\a\b}(k_1-k_2+k)^\gamma+g^{\b\gamma}(k_1)^\a+g^{\gamma\a}(-2k_1-k_2+k)^\b\]\)\\
&~\quad\cdot\frac{-i\d_{kb}g_{\k\b}}{(k_2-k)^2+i\epsilon}\(-\frac{i}{\bar{M}_P}\d_{dk}[W_{\mu\nu\d\k}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\d\k}^{(\gamma)}]\)g^\b_b(k_2)\frac{-i\d^{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2-k)^2+i\epsilon} \bar{t}(p_3)(ig_s\gamma^\d t^d)\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)\\%5
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\(g_sf^{abc}\[g^{\a\b}(k_1-k_2)^\gamma+g^{\b\gamma}(k_1)^\a+g^{\gamma\a}(-2k_1-k_2)^\b\]\)\\
&~\quad\cdot \frac{-i\d^{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon}  \bar{t}(p_3)\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3-k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma^\d t^d)\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\%6
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\(g_sf^{abc}\[g^{\a\b}(k_1-k_2)^\gamma+g^{\b\gamma}(k_1)^\a+g^{\gamma\a}(-2k_1-k_2)^\b\]\) \\
&~\quad\cdot \frac{-i\d^{dc}g_{\d\gamma}}{(k_1+k_2)^2+i\epsilon} \bar{t}(p_3)(ig_s\gamma^\d t^d)\frac{i(\slash\!\!\! p_4-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_4-k)^2-m_t^2+i\e}\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k) \\%7
%
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)\[-\frac{i}{2\bar{M}_P}g_st^a(X_{\mu\nu\a}+X_{\nu\mu\a})\]\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1-k+m_t)}{(p_3-k_1)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\b t^b)\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)   \\%%1
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\a t^a)\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1+m)}{(p_3-k_1)^2-m_t^2+i\e}\[-\frac{i}{2\bar{M}_P}g_st^b\(X_{\mu\nu\b}+X_{\nu\mu\b}\)\]\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)   \\%%2
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\a t^a)\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1+m)}{(p_3-k_1)^2-m_t^2+i\e}\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3-k_1-k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\b t^b)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)   \\%%3
&\quad +g^\a_a(k_1)\(-\frac{i}{\bar{M}_P}\d^{ac}\[W_{\mu\nu\a\gamma}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\a\gamma}^{(\gamma)}\]\)\frac{-i\d^{kc}g^{\k\gamma}}{(k_1-k)^2+i\epsilon}g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_k t^k)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1+\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3-k_1+k)^2-m_t^2+i\e} (ig_s\gamma_\b t^b)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)   \\%%4
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\(-\frac{i}{\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu\b\gamma}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\b\gamma}^{(\gamma)}\]\)\frac{-i\d^{kc}g^{\k\gamma}}{(k_2-k)^2+i\epsilon}\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\k t^k)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1+m)}{(p_3-k_1)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma^\b t^b)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)   \\%%5
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\frac{i(\slash\!\!\! p_3+\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3+k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\a t^a)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1+\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3-k_1+k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\b t^b)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)\\ &\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\%%6
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\a t^a)\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k_1+m)}{(p_3-k_1)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\b t^b)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! p_4+\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_4+k)^2-m_t^2+i\e} \(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \) t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)   \\%%7
%
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)\[-\frac{i}{2\bar{M}_P}g_st^b\(X_{\mu\nu\b}+X_{\nu\mu\b}\)\]\frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+m)}{(k_1-p_4)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\a t^a )\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k) \\%%%%%1
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\b t^b)\frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+\slash\!\!\! k+m_t)}{(k_1-p_4+k)^2-m_t^2+i\e}\[-\frac{i}{2\bar{M}_P}g_st^a(X_{\mu\nu\a}+X_{\nu\mu\a})\]\\
&~\quad\cdot t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k) \\ %%%%%2
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma^\b t^b)\frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+m)}{(k_1-p_4)^2-m_t^2+i\e}\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+\slash\!\!\! k+m_t)}{(k_1-p_4+k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma^\a t^a )t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\ %%%%%3
&\quad +g^\a_a(k_1)\(-\frac{i}{\bar{M}_P}\d_{ac}\[W_{\mu\nu\a\gamma}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\a\gamma}^{(\gamma)}\]\)\frac{-i\d^{kc}g_{\k\gamma}}{(k_1-k)^2+i\epsilon}g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\b t^b)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+m)}{(k_1-p_4)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma^\k t^k )t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\ %%%%%%4
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\(-\frac{i}{\bar{M}_P}\d_{bc}\[W_{\mu\nu\b\gamma}^{(\gamma)}+W_{\nu\mu\b\gamma}^{(\gamma)}\]\)\frac{-i\d^{kc}g_{\k\gamma}}{(k_1-k)^2+i\epsilon}\bar{t}(p_3)(ig_s\gamma_\k t^k)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+m)}{(k_1-p_4)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma^\a t^a)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k) \\ %%%%%%5
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\frac{i(\slash\!\!\! p_3-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_3-k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\b t^b)\\
&~\quad\cdot\frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\! p_4+m)}{(k_1-p_4)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\a t^a)t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\ %%%%%%6
&\quad +g^\a_a(k_1)g^\b_b(k_2)\bar{t}(p_3)\frac{i(\slash\!\!\! k_1-\slash\!\!\!p_4+\slash\!\!\! k+m_t)}{(k_1-p_4+k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\b t^b )\(-\frac{i}{4\bar{M}_P}\[W_{\mu\nu}^{(f)}+W_{\nu\mu}^{(f)}\] \)\\
&~\quad\cdot \frac{i(\slash\!\!\! p_4-\slash\!\!\! k+m_t)}{(p_4-k)^2-m_t^2+i\e}(ig_s\gamma_\a t^a ) t(p_4)G^{(n)\mu\nu}(k)  \\
\end{align*}
%\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai \nouppercase {附~录\,B }}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf 附~录\,B\hspace{.8em}子过程散射截面}
%\centerline{\sanhao\bf {附~录\,B\hspace{.8em}子过程散射截面}}\label{appB}
%\vspace*{30pt}
%\thispagestyle{plain}
%\setcounter{equation}{0}
%\renewcommand{\theequation}{B-\arabic{equation}}
%两个子过程的散射截面随着强子质心系能量的变化如图（\ref{fig:2S}）。
%\begin{figure}[h]
%\centering
%\includegraphics[scale=0.5]{qq.png}\includegraphics[scale=0.5]{gg.png}
%\caption{$q\bar{q}\rightarrow t\bar{t}G_n$(左图)和$gg\rightarrow t\bar{t}G_n$（右图）在LHC的对撞能量分别为7TeV、8TeV、13TeV、14TeV时，对于应不同的$\d$，
%散射总截面的结果。}
%\label{fig:2S}
%\end{figure}

%两个子过程的散射截面随着D维时空普朗克能标的变化如图（\ref{fig:2MD}）。
%\begin{figure}[h]
%\centering
%\caption{}
%\includegraphics[scale=0.5]{qqS7.png}\includegraphics[scale=0.5]{ggS7.png}
%\includegraphics[scale=0.5]{qqS8.png}\includegraphics[scale=0.5]{ggS8.png}
%\includegraphics[scale=0.5]{qqS13.png}\includegraphics[scale=0.5]{ggS13.png}
%\includegraphics[scale=0.5]{qqS14.png}\includegraphics[scale=0.5]{ggS14.png}
%\caption{$q\bar{q}\rightarrow t\bar{t}G_n$(左图)和$gg\rightarrow t\bar{t}G_n$（右图）在LHC的对撞能量分别为7TeV、8TeV、13TeV、14TeV时，对于应不同的$\d$，
%散射总截面随着$M_D$的变化情况}
%\label{fig:2MD}
%\end{figure}

%从图（\ref{fig:2S}）可以看出：（1）对应于每一个$\d$,同一个子过程的散射截面随着强子质心系能量的增大，散射截面随之增大。（2）同一个子过程在特定的强子质心系能量下，额外维数目越多，
%散射总截面越小。（３）不同子过程之间，$gg\rightarrow t\bar{t}G_n$的散射截面比
%$q\bar{q}\rightarrow t\bar{t}G_n$大，大约有一个数量级的差别。

%从图（\ref{fig:2MD})可以看出：（1）在特定强子质心系能量下，对应于每一个$\d$，同一个子过程的总散射截面随着$M_D$的增大而随之增大。(2）$\d$分别等于3、4时，散射截面非常接近，
%只有在$M_D$比较大时，才会表现出明显的差别。这也就解释了一些文献只计算了$\d$偶数的情况。
